\section*{Aufgabe 3.1a}
Im ersten Teil der Aufgabe war zu untersuchen, wie sich die logistische
Abbildung $$M(x) = rx\cdot (1-x)$$ für $r$-Werte von 4, 3.9 und 3.832 verhält.
Im Speziellen wurde das invariante Maß $ϱ(x)$ untersucht, indem für 1000 zu
iterierende Punkte die erreichten $x$-Werte histogrammiert wurden. Der
Quelltext, der dies umsetzt, ist in \lref{logabb} dargestellt.

\lstinputlisting[firstline=1,firstnumber=1,label=lst:logabb,caption={logabb.m}]{
../logabb.m}

Die hierin aufgerufenen Funktionen sind in \lref{logmap} und \lref{logmapp}
dargestellt.

\lstinputlisting[firstline=1,firstnumber=1,label=lst:logmap,caption={logmap.m}]{
../logmap.m}

\lstinputlisting[firstline=1,firstnumber=1,label=lst:logmapp,caption={logmapp.m}
]{../logmapp.m}

Die Vorlagen für die Quelltexte stammen aus der Vorlesung. 

Die resultierenden Plots sind in \fref{logabb} dargestellt.
\begin{figure}[htb]
\centering
  \includegraphics[width=1\columnwidth,keepaspectratio]{../logabb.png}
  \caption{Output des Programms}
  \label{fig:logabb}
\end{figure}

Im obersten Plot sind die erreichten $x$-Werte in Abhängigkeit von $r$
dargestellt. Wie man erkennen kann, werden für $r=3.9$ und $r=4$ im Rahmen der
Auflösung der Graphik alle $x$-Werte etwa 0.1 bzw. 0 und eins erreicht, für
$r=3.832$ dagegen werden nur 3 Punkte bzw. kleine, als Punkt erscheinende Werte
angenommen. Die möglichen $x$-Werte sind also nicht dicht im Phasenraum,
sondern nehmen nur drei diskrete Werte an. Daher kann man für diesen Fall die
Zustandsdichte mit Hilfe von Dirac’schen δ-Distributionen direkt angeben:
\begin{eqnarray}
ϱ(x) &=& \lim_{N\to\infty}\frac{1}{N}\sum_{n=0}^{N}δ(x - M^{(n)}(x^0)
\end{eqnarray}

Es kann ausgenutzt werden, dass gilt:
\begin{eqnarray}
M^{(0)} &=& M^{(3)} = M^{(6)} = … \equiv x^0\\
M^{(1)} &=& M^{(4)} = M^{(7)} = … \equiv x^1\\
M^{(2)} &=& M^{(5)} = M^{(8)} = … \equiv x^2
\end{eqnarray}

Somit wird
\begin{eqnarray}
ϱ(x) &=& \lim_{N\to\infty}\frac{1}{N}\cdot\frac{N+1}{3}(δ(x - x^0) + δ(x
- x^1) + δ(x - x^2))\\
&=& \frac{1}{3}\cdot(δ(x - x^0) + δ(x - x^1) + δ(x - x^2)).
\end{eqnarray}